<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>adminsys on Cyphercat</title>
    <link>http://www.cyphercat.eu/tags/adminsys/</link>
    <description>Recent content in adminsys on Cyphercat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 19:28:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.cyphercat.eu/tags/adminsys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Puppet [1] : Déploiement et automatisation avec Puppet 4.9</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/deploiement-et-automatisation-avec-puppet-partie-1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 19:28:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/deploiement-et-automatisation-avec-puppet-partie-1/</guid>
      <description>Puppet est l&amp;rsquo;outil de gestion de configuration le plus connu, il a vu le jour en 2005, bien avant ses principaux concurrents (2009 pour Chef, 2011 pour Salt, 2012 pour Ansible). Il propose depuis maintenant longtemps une solution open-source en parallèle de la version entreprise (qui est évidemment payante) et il a eu le temps de grandir pour atteindre une taille plus que respectable.
Au contraire d&amp;rsquo;Ansible où ça reste plutôt simple pour le moment, les premières recherches que vous allez faire ont toutes les chances de vous laisser quelque part entre &amp;ldquo;mais je commence par quoi bordel ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet troubleshooting</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/puppet-troubleshooting/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/puppet-troubleshooting/</guid>
      <description>This article is a copy/paste of the conference &amp;ldquo;Puppet troubleshooting&amp;rdquo; by Thomas Uphill at PuppetConf2016. It&amp;rsquo;s a memo for myself, I don&amp;rsquo;t want to reread the 70 slides when I want to find something&amp;hellip;
FIRST  document current state discover recent changes (commits, &amp;hellip;) change ONE thing at a time. If it doesn&amp;rsquo;t fix the problem, revert it.   When you have eliminated all which is impossible, then whatever remains, however improbable, must be the truth Sir Arthur Conan Doyles</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déploiement et automatisation avec Ansible - partie 1</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/deploiement-et-automatisation-avec-ansible-partie-1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 18:04:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/deploiement-et-automatisation-avec-ansible-partie-1/</guid>
      <description>Au programme de cette année : l&amp;rsquo;automatisation ! Il existe plusieurs outils connus pour ça, vous en avez sans aucun doute entendu parler si vous êtes adminsys : Puppet, Chef, Salt et le petit dernier : Ansible.
Ansible a la réputation d&amp;rsquo;être le plus &amp;ldquo;accessible&amp;rdquo; avec une courbe d&amp;rsquo;apprentissage assez basse. Il peut être pertinent de l&amp;rsquo;utiliser à partir d&amp;rsquo;un seul serveur pour faciliter des déploiements selon les besoins (configuration des outils basique, serveur web, BDD&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envoi de spam à partir d&#39;un serveur, comment faire ?</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/envoi-de-spam-a-partir-dun-serveur-comment-faire/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 20:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/envoi-de-spam-a-partir-dun-serveur-comment-faire/</guid>
      <description>Au menu aujourd&amp;rsquo;hui, accueillir comme il se doit sur votre serveur un envoi de spam. Pour changer, on partira du principe que l&amp;rsquo;on est sur une Debian avec un postfix. Notre serveur s&amp;rsquo;appelle exemple.octopuce.fr, et notre site de référence installé sur ce serveur s&amp;rsquo;appelle exemple.com.
On partira aussi du principe que l&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;aime pas beaucoup le spam&amp;hellip; voir même qu&amp;rsquo;on lui mettrait bien un bon coup de clavier en pleine gueule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug SSL/TLS avec OpenSSL - partie 1</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/debug-tls/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/debug-tls/</guid>
      <description>Si tu es en pleine session de dé/bug SSL/TLS, cet article peut t&amp;rsquo;éviter quelques désagréments ;-)
SSL Labs, l&amp;rsquo;incontournable On ne le présente plus, le site de Qualys permet de tester la configuration de son serveur facilement avec une interface web bien faite. Le test permet d&amp;rsquo;avoir un rapport concernant les points suivants :
 Authentification : validité du certificat (nom du site, période de validité&amp;hellip;), présence et validité de la chaîne de certificat (chain) Protocoles diposnibles (SSLv2, SSLv3, TLS 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPG - Comment générer une paire de clés</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/gpg-comment-generer-une-paire-de-cles/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 14:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/gpg-comment-generer-une-paire-de-cles/</guid>
      <description>j&amp;rsquo;avais publié cet article à l&amp;rsquo;origine sur cyphercat.eu il y a quelques temps. Ça servira sans doute plus si ça traine sur ici.
 La génération d&amp;rsquo;une clé asymétrique GPG sous un système Unix / Gnu/Linux est particulièrement simple (une fois que l&amp;rsquo;on sait le faire ;-)), et c&amp;rsquo;est justement ce que nous allons voir ici. Si les détails vous intéressent, ou si vous avez besoin d&amp;rsquo;explications plus détaillées, vous pouvez aller voir sur gnupg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remonter une attaque avec les logs d&#39;Apache2</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/remonter-une-attaque-avec-les-logs-dapache2/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 15:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/remonter-une-attaque-avec-les-logs-dapache2/</guid>
      <description>Nous allons voir dans cet article comment remonter une attaque suite au piratage d&amp;rsquo;un site avec les logs d&amp;rsquo;Apache. On partira du principe que Apache est déjà configuré pour mettre ses logs dans /var/log/apache2 et dans les fichiers access.log et error.log.
La documentation d&amp;rsquo;apache explique très bien comment est formé une ligne typique d&amp;rsquo;un fichier de log, mais découpons finement la ligne suivante pour voir ce que ça signifie :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un peu plus de sécurité sous Linux</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/un-peu-plus-de-securite-sous-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 16:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/un-peu-plus-de-securite-sous-linux/</guid>
      <description>IMPORTANT :     mises à jour : cron-apt    upgrade automatiques   checkrestart (debian-goodies) clamav (antivirus) et maldet (antimalwares)  clamav Linux Malware detector (maldet)  ajouter la base de signatures de MalDet à Clamav :   rkhunter chkrootkit lynis debsums Nettoyer  deborphan  BACKUUUUUUUUUUUUUUUUUUPS Pour aller un peu plus loin    Au programme de cet article (testé sur Debian Wheezy) :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA - À propos de BULLRUN</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/nsa-a-propos-de-bullrun/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 16:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/nsa-a-propos-de-bullrun/</guid>
      <description>Dans cet article, nous allons revenir sur les révélations du Spiegel datant de fin décembre lors du 31c3 (Chaos Computer Congress) et du 17 janvier 2015 portant sur les moyens offensifs de la NSA ainsi que d&amp;rsquo;autres agences concernant la cryptographie.
La conférence &amp;ldquo;Reconstructing narratives&amp;rdquo; de Laura Poitras et Jacob Appelbaum présentant ces documents est visible ci-dessous (mais aussi sur le site du CCC).
BULLRUN, qu&amp;rsquo;est ce que c&amp;rsquo;est ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DIE SSLv3, DIE!</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/die-sslv3-die/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/die-sslv3-die/</guid>
      <description>Vous avez sans doute vu passer la faille concernant le protocole SSLv3 trouvée par une équipe de Google et annoncée dans la nuit du 14 octobre 2014 (POODLE, pour Padding Oracle On Downgraded Legacy Encryption). Cette faille concerne directement le protocole et ne peut pas être corrigée simplement. La solution la plus saine est de désactiver SSLv3 en vérifiant bien que TLSv1.0, TLSv1.1 et TLSv1.2 fonctionnent.
 Annonce de Google sur : googleonlinesecurity.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA - TAO, la voie du renseignement</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/tao-catalogue-ant/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 15:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/tao-catalogue-ant/</guid>
      <description>Ne trouvant aucune base de données des différents programmes provenant des fuites de Snowden, nous avons travaillé à la création d&amp;rsquo;une base de données concernant la NSA et le GCHQ. L&amp;rsquo;article qui suit est une synthèse d&amp;rsquo;une partie de nos travaux.
 It&amp;rsquo;s not as bad as you thought - it&amp;rsquo;s much worseIain Thomson - theregister.co.uk / 2013-12-31
 Nous allons aborder aujourd&amp;rsquo;hui le &amp;ldquo;catalogue&amp;rdquo; du groupe d&amp;rsquo;élite de la NSA nommé TAO (pour Tailored Access Operations).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser caff avec postfix</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/utiliser-caff-avec-postfix/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/utiliser-caff-avec-postfix/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu il y a peu un problème avec caff qui ne voulait plus utiliser exim pour envoyer ses mails. Voici comment faire pour le remplacer par postfix.
Configuration de postfix On commence par installer postfix :
aptitude install postfix  On édite le fichier /etc/postfix/main.cf pour rajouter ce qui suit à la fin :
relayhost = [IP_DE_VOTRE_SERVEUR]:587 smtp_sasl_auth_enable = yes smtp_sasl_password_maps = hash:/etc/postfix/sasl_auth smtp_sasl_security_options = noplaintext, noanonymous smtp_sasl_tls_security_options = noanonymous smtp_sasl_mechanism_filter = plain, login smtp_use_tls = yes  Puis on crée le fichier /etc/postfix/sasl_auth avec la ligne suivante :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serveur ? Du TLS, avec un peu de HSTS et un soupçon de TLSA s&#39;il vous plait !</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/serveur-du-tls-avec-un-peu-de-hsts-et-un-soupcon-de-tlsa-sil-vous-plait/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/serveur-du-tls-avec-un-peu-de-hsts-et-un-soupcon-de-tlsa-sil-vous-plait/</guid>
      <description>Continuons notre voyage dans la crypto, nous avons vu dernièrement la mise en place d&amp;rsquo;un serveur Prosody avec une sécurité satisfaisante. Aujourd&amp;rsquo;hui, nous allons jouer avec Apache (mais aussi Nginx), en configurant du SSL/TLS avec du HSTS,
SSL/TLS (Secure Sockets Layer et Transport Layer Security) Pour bien commencer, je vous conseille vivement la conférence de Benjamin Sonntag sur le SSL/TLS. Il y a dedans tout ce que vous avez besoin de savoir, et bien plus encore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GCHQ - partie 1 : JTRIG</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/gchq-partie-1-jtrig/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 16:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/gchq-partie-1-jtrig/</guid>
      <description>Ne trouvant aucune base de données des différents programmes provenant des fuites de Snowden, nous avons travaillé à la création d&amp;rsquo;une base de données concernant la NSA et le GCHQ. L&amp;rsquo;article qui suit est une synthèse d&amp;rsquo;une partie de nos travaux.
  Une dystopie, également appelée contre-utopie, est un récit de fiction dépeignant une société imaginaire organisée de telle façon qu&amp;rsquo;elle empêche ses membres d&amp;rsquo;atteindre le bonheur. Une dystopie peut également être considérée comme une utopie qui vire au cauchemar et conduit donc à une contre-utopie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA - temps de faire le (premier) point.</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/nsa-temps-de-faire-le-premier-point/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/nsa-temps-de-faire-le-premier-point/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ne trouvant aucune base de données des différents programmes provenant des fuites de Snowden, &lt;a href=&#34;https://github.com/nsa-observer&#34;&gt;nous&lt;/a&gt; avons travaillé à la création d&amp;rsquo;une &lt;a href=&#34;https://www.nsa-observer.net&#34;&gt;base de données&lt;/a&gt; concernant la NSA et le GCHQ. L&amp;rsquo;article qui suit est une synthèse d&amp;rsquo;une partie de nos travaux.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.cyphercat.eu/content/images/2015/09/nsaobserver_programs.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;petite-introduction&#34;&gt;(petite) Introduction&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En 1988, le journaliste &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Duncan_Campbell_%28journalist%29&#34;&gt;Duncan Campbel&lt;/a&gt; révèla l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un programme de renseignement, &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/ECHELON&#34;&gt;Echelon&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, dans un article pour The New Statesman qui s&amp;rsquo;intitulait &amp;ldquo;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.duncancampbell.org/menu/journalism/newstatesman/newstatesman-1988/They%27ve%20got%20it%20taped.pdf&#34;&gt;Somebody&amp;rsquo;s listening&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. En 1996, c&amp;rsquo;était le journaliste néo-zélandais &lt;a href=&#34;http://www.nickyhager.info/&#34;&gt;Nicky Hager&lt;/a&gt; qui publiait &amp;ldquo;&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nickyhager.info/ebook-of-secret-power/&#34;&gt;Secret power&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&amp;rdquo; sur l&amp;rsquo;implication de son pays dans le programme. En 1999, suite à une demande du Parlement Européen, Duncan Campbell rend un rapport intitulé &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.cyber-rights.org/interception/stoa/interception_capabilities_2000.htm]&#34;&gt;&lt;em&gt;Interception capabilities 2000&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&amp;rdquo; pour le &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/STOA&#34;&gt;STOA&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Science and Technology Options Assessment&lt;/em&gt; du Parlement Européen &amp;ndash; traduction française disponible sous le titre &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.editions-allia.com/fr/livre/438/surveillance-electronique-planetaire&#34;&gt;&lt;em&gt;surveillance éléctronique planétaire&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&amp;rdquo; aux éditions Allia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pond en bref</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/pond-en-bref/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/pond-en-bref/</guid>
      <description>Après avoir relu les différentes raisons de ne pas utiliser PGP (« 15 reasons not to start using PGP »), et accepter que ce n&amp;rsquo;est pas faux, voir même plutôt vrai, je suis retombé en fin d&amp;rsquo;article sur le projet Pond. Et il faut le dire : ça donne envie, même si la peinture n&amp;rsquo;est pas sèche.
Quelques fonctionnalités en vrac :
 obligation de passer par le réseau Tor OTR (Off-the-Record Messaging), pas de spam (seules les personnes identifiées peuvent communiquer avec vous) les messages sont effacés au bout d&amp;rsquo;une semaine après la réception les messages sont effacés au bout de deux semaines sur les serveurs si vous ne les avez pas reçus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flasher un modem routeur buffalo WBMR HP g300h avec OpenWRT</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/flasher-un-modem-routeur-buffalo-wbmr-hp-g300h-avec-openwr/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 17:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/flasher-un-modem-routeur-buffalo-wbmr-hp-g300h-avec-openwr/</guid>
      <description>Petit tuto pour flasher un Buffalo WBMR-HP-G300H sur OpenWRT 12.09 - Attitude Adjustment.
 EDIT 2014-05-24 : rajout des 2 liens pour régler le bug du switch (tout à la fin de cet article)  Pour cette recette, il vous faudra :
 un Buffalo WBMR-HP-G300H (disponible par exemple sur monclick.fr pour 72 € ou chez Amazon à partir de ~80 €), un ordinateur avec un OS acceptable, une connexion Internet qui fonctionne, de la (bonne) vodka, du gin, de l&amp;rsquo;amaretto, du triple sec, du schnapps, &amp;hellip; ne vous en faites pas, vous aurez la liste complète un peu plus loin son utilisation aussi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un serveur XMPP/jabber avec Prosody sous Debian</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/installer-un-serveur-xmppjabber-avec-prosody/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/installer-un-serveur-xmppjabber-avec-prosody/</guid>
      <description>Sous-titre : comment installer Prosody 0.9.3 sous Debian et avoir un A sur xmpp.net.
update  2015-03-19 : comment avoir un certificat autosigné qui fonctionne avec les versions &amp;ldquo;récentes&amp;rdquo; de pidgin (voir EN BAS de cet article) 2015-01-05 : on oublie bettercryto, et l&amp;rsquo;on rajoute une jolie ciphersuite pour avoir seulement du PFS 2014-12-30 : ajout de la section bettercrypto concernant TLS 2014-12-12 : ajout de la ciphersuite dans la partie SSL/TLS 2014-08-22 : refonte du texte, changement du fournisseur du certificat SSL/TLS de CaCert pour starssl</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>