<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>compostelle on Cyphercat</title>
    <link>http://www.cyphercat.eu/tags/compostelle/</link>
    <description>Recent content in compostelle on Cyphercat</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2013 19:09:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.cyphercat.eu/tags/compostelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Compostelle - plan d&#39;ensemble</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-plan-densemble/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2013 19:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-plan-densemble/</guid>
      <description>####France
 La préparation : le début du voyage. Jour 1 à 3 : Comment souffrir facilement, mais en aimant ça. Jour 4 à 6 : l&amp;rsquo;Aubrac. Jour 7 à 11 : de Estaing à Conques. Jour 12 à 20 : de la vallée du Célée à Moissac en passant par Cahors. Jour 21 à 34 : de Moissac à Saint-Jean-Pied-de-Port.  ####Espagne
 Jour 35 à 40 : de Saint Jean-pied-de-Port à Estella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compostelle - L&#39;arrivée (jour 63 à 68)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-larrivee-jour-63-a-68/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 19:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-larrivee-jour-63-a-68/</guid>
      <description>Jour 63 Vent puissant aujourd&amp;rsquo;hui, en particulier ce matin, mais grâce à sa vitesse et son impact sur les nuages, nous avons pu admirer des éclaircies ultra-rapides, magnifiques, comme ces arbres devenus or pendant quelques secondes sur le bord de la route.
Nous arrivons à Calvor, juste avant Sarria.
Jour 64 Preuve supplémentaire que nous sommes bien en Galice (en plus des triskels et des croix celtiques), il n&amp;rsquo;y a plus aucun ustensiles dans les gîtes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Léon, anniv et spa (jour 48 à 62)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/leon-anniv-spa-jour-48-a-62/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 19:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/leon-anniv-spa-jour-48-a-62/</guid>
      <description>Jour 48 Grasse matinée jusqu&amp;rsquo;à 7h30, petit-déjeuner à 13 dans un bar-restaurant avant de partir, puis départ pour 20 kilomètres en groupe et en chantant. On arrive au gîte : fermé, épicerie : fermé aussi. Nada.
La patronne du bar est justement la gérante du gîte (quel hasard !) et se «&amp;nbsp;propose&amp;nbsp;» de nous «&amp;nbsp;dépanner&amp;nbsp;» car elle fait justement épicerie. À des prix totalement compétitifs, bien entendu, vu qu&amp;rsquo;elle est la seule ouverte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Los Arcos à Burgos - jour 41 à 47</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/los-arcos-a-burgos-jour-41-a-47/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 19:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/los-arcos-a-burgos-jour-41-a-47/</guid>
      <description>Jour 41 Un résumé en image de cette journée ?
Nous passons par Bodegas-Irache et sa célèbre fontaine à vin, à peu près tout les gens qui passent prennent des photos dans des positions étranges sous le robinet.
 Il y a une quantité définie de vin par jour, pas la peine de courir là-bas.
 Dans l&amp;rsquo;ensemble, le chemin est remarquablement bien indiqué, mais parfois, il arrive que l&amp;rsquo;on tombe sur des surprises…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de St Jean Pied-de-Port à Estella - jour 35 à 40</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/de-st-jean-pied-de-port-a-estella-jour-35-a-40/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2013 19:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/de-st-jean-pied-de-port-a-estella-jour-35-a-40/</guid>
      <description>Jour 35 Départ avec papa de Saint-Jean-Pied-de-Port ce matin, il m&amp;rsquo;a récupéré hier soir à mon arrivée. Martin, Alexis, Matthieu, Julie et Élisa sont au gîte municipal et prennent un jour de « repos » (le temps de faire des achats).
Nous partons donc sous la pluie (sinon ce n&amp;rsquo;est pas drôle, enfin il parait, mais perso j&amp;rsquo;ai un doute). Papa a rencontré Jean totalement par hasard hier dans la montée vers Roncevaux, j&amp;rsquo;aurais bien voulu être là pour voir ça :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moissac à St Jean pied de port (jour 21 à 34)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/moissac-a-st-jean-pied-de-port-jour-21-a-34/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 19:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/moissac-a-st-jean-pied-de-port-jour-21-a-34/</guid>
      <description>Jour 21 Je repars de Moissac avec Jean, nous passons une bonne partie de la matinée dans la brume ce qui permet d&amp;rsquo;avoir des paysages comme ceci&amp;nbsp;:
Après quelques kilomètres, nous passons à côté du Par&amp;rsquo;chemin où nous décidons de faire une pause pour déjeuner. Après-midi « détente », avec travaux, lecture, gros fauteuils, on passera finalement la nuit ici.
Jour 22 Nous arrivons à Castel-Arrouy (au gîte de Clément « le lièvre et la tortue ») sous une pluie battante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Célée, Cahors, Moissac (jour 12 à 20)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-celee-cahors-moissac-jour-12-a-20/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-celee-cahors-moissac-jour-12-a-20/</guid>
      <description>Jour 12 Départ ce matin après une nuit sous la couette et un réveil en pleine nuit avec la sensation que quelque chose a sauté sur mon lit (faudra que je vous raconte l&amp;rsquo;histoire du crabe et de la tente un jour, mais c&amp;rsquo;est un autre voyage). Sinon, pour en revenir à nos moutons, ce n&amp;rsquo;est pas un crabe, c&amp;rsquo;est un chat (suivez un peu, rhoo). Chat qui réveillera aussi mon voisin avant qu&amp;rsquo;on ne le foute dehors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compostelle - Conques (jour 7 à 11)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-conques-jour-7-a-11/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-conques-jour-7-a-11/</guid>
      <description>Jour 7 - Estaing Meilleure nuit depuis longtemps, il faut dire que avoir une chambre pour soit tout seul est bien agréable, en particulier sur le chemin. Petit-déjeuner avec Jean et Christina (on avait chacun un étage pour dormir).
Je retrouve Patrick et Marylène et l&amp;rsquo;on fait la route ensemble jusqu&amp;rsquo;à Estaing. Je repars tout seul après un verre (j&amp;rsquo;y suis pour rien, c&amp;rsquo;est eux qui ont voulu !) et là, d&amp;rsquo;un coup, GROS coup de mou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compostelle - l&#39;Aubrac (jour 4 à 6)</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-laubrac-jour-4-a-6/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 18:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-laubrac-jour-4-a-6/</guid>
      <description>4ème jour (25/09/12) Réveil à 7h, petit-déjeuner à 7h30, j&amp;rsquo;attends Antoine pour partir, il arrive vers 8h45 en boitant, et l&amp;rsquo;on part pour 14 km dans la journée en arrivant vers 15h à Aumont-aubrac. Journée très, très tranquille. J&amp;rsquo;avais décidé de finir en stop jusqu&amp;rsquo;à Pratviala (je voulais serrer au plus près de mon planning), finalement, je reste ici pour plusieurs raisons :
 ça me fait mal de prendre une voiture mine de rien (si si, quand même), le découpage des étapes se fait plus soft demain (28 km), un jour de retard, ça passe (mon père doit me rejoindre à St Jean pied de port pour une semaine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compostelle - Départ - Jour 1 à 3</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-depart-jour-1-a-3/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 19:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-depart-jour-1-a-3/</guid>
      <description>Départ en covoiturage avec Marie-Catherine, 7h de route devant nous. Le trajet se passe bien, même si, quand on aborde le sujet de la religion on arrive bien trop vite dans l’extrême et dans l’intégrisme, et à une ouverture d’esprit très, très restreinte. Elle est persuadée, par exemple, que la religion catholique est la seule religion possible, que c’est la seule Vérité (oui, avec un V majuscule …), on comprend rapidement à l’entendre pourquoi il y a des guerres de religions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compostelle - Préparation</title>
      <link>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-preparation/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 19:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cyphercat.eu/posts/compostelle-preparation/</guid>
      <description>Je ne sais pas vraiment quand je me suis décidé à partir pour faire le trajet en une seule fois. Je pense que ça date de début 2012, aux alentours d&amp;rsquo;avril/mai, ça faisait un petit moment que mon alternance ne se passait pas super bien, que je voulais marcher « vraiment » et que j&amp;rsquo;avais besoin d&amp;rsquo;air. À la base, j&amp;rsquo;avais prévu de partir en août pour faire de la randonnée sur quelques jours, juste de quoi combler une envie de marcher.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>