<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>artisanat on Skhaen</title>
    <link>https://www.cyphercat.eu/tags/artisanat/</link>
    <description>Recent content in artisanat on Skhaen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.cyphercat.eu/tags/artisanat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[cuir] Par où commencer ?</title>
      <link>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/artisanat-par-ou-commencer/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/artisanat-par-ou-commencer/</guid>
      <description>&amp;hellip;quand on veut travailler le cuir ? C&amp;rsquo;est une très bonne question (merci de l&amp;rsquo;avoir posé), et donc, histoire de vous faciliter la vie, vous trouverez ci-dessous quelques pistes qui devraient normalement vous aider.
Avant toute chose, faites vous un thé, puis réfléchissez quelques minutes à ce que vous voulez faire pour le moment : porte-cartes, portefeuilles, sacs, ceintures), chaussures, du repoussage, accessoires pour jeux de rôle grandeur nature, sellerie, reconstitution historique, vestes, accessoires BDSM&amp;hellip;), le choix est très, très vaste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[cuir] Sac à main 01</title>
      <link>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/sac-gm-01/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/sac-gm-01/</guid>
      <description>Matériel  du cuir tannage végétal de la teinture (eco-flo n°5 - brun boisé) une rainette griffes à frapper (ici en 2.9mm) fil de lin poissé blanc (diam 0,50 mm) (peut-être un peu trop fin pour le résultat que je voulais) un coupe lanière pour la sangle (mais il est possible d&amp;rsquo;en acheter des déjà faites). des rivets pour accrocher la sangle de quoi protéger le cuir : eco-flo Satin Shene (je suis pas super fan du résultat, le cuir fait un peu plastique).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[cuir] trousse cuir et bois - prototype 2</title>
      <link>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/trousse-cuir-et-bois-prototype-2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/trousse-cuir-et-bois-prototype-2/</guid>
      <description>Vous trouverez dans cet article les explications pour fabriquer vous même une trousse mêlant cuir et bois comme celle-ci :
 côté bois (olivier) :  Matériel  il faut avoir quelques bases en maroquinerie et menuiserie pour suivre cette procédure.
 Pour cette version, j&amp;rsquo;ai utilisé :
 du cuir tannage végétal de la teinture (eco-flo n°3 - brun bison) fil de lin poissé (diam 0,50 mm) une aiguille (idéalement déjà courbe) du bois (pour rappel, la trousse précédente était en noyer, celle-ci est en olivier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[cuir] trousse cuir et bois - prototype 1</title>
      <link>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/trousse-cuir-et-bois-prototype-1/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cyphercat.eu/posts/artisanat/trousse-cuir-et-bois-prototype-1/</guid>
      <description>Matériel (english below) :
 Cuir: collet végétal naturel - épaisseur ~2.2mm Teinture : mélange entre tandy leather eco-flo &amp;ldquo;scarlet red&amp;rdquo; (N°11, plutôt rose) et &amp;ldquo;acajou foncé / dark mahogany&amp;rdquo; (N°8, rouge très, très sombre) Finition de tranche : noir mat de Deco Cuir Bois (côté) : noyer Fil: fil de lin poissé noir - 18&amp;frasl;2 - diam 0,50 mm aimant pour la fermeture + concho &amp;ldquo;noeud ovale celtique&amp;rdquo; pour cacher l&amp;rsquo;aimant  Un autre angle :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>